陶傑：大踏步向左轉

陶傑：大踏步向左轉

美國大選雖還有 5 個月才投票，但形勢之混亂，實為戰後美國現代史上罕見。

杜林普兩年多以來辛苦經營成的經濟復甦小陽春，包括股市上升、就業率增加，想不到被一種病毒打得七零八落。杜林普是一商人，慣於所謂做 Deal，他雖然知道病毒來自中國，但竟然想以此一真相交換美國的中美貿易協議。早在年初，杜林普還在向美國國民誇耀他與習近平的熱線電話關係：「習近平告訴我一到 4 月天氣回暖，一切都會恢復正常。」當初許多人以為杜林普此語是出於諷刺，但原來是真的天真。

加上一場全國種族主義左暴，本來對杜林普選情有利，因為極左勢力展開「文化大革命」，理應在刺激美國公民理性常識的底線。但杜林普差劣的人緣、玩世不恭的形象，未能在此時確立如羅斯福與列根一樣的慈父家長權威，國難當前，仍以嬉戲與暴怒的面相領導國家，至使民望持續下跌。

美國社會不安定，人民財產不獲保障，憲法賦予國民的權利並不公正，連警察都不敢隨便抓捕罪犯。萬一警察以自衛理由開槍誤擊罪犯，後果是警察入獄、政客下跪，罪犯獲得巨額賠償。

如此狀況，在日本很難想像。暴民可攔路截劫、登堂入室、入屋縱火、擄掠商家、破壞歷史古蹟，而警察若不是姍姍來遲，就是就手旁觀。

美國同性戀者的權益，高於異性戀。變性人的尊嚴高於普羅大眾。美國各地政府不斷削減警察開支、公共交通、市政建設等預算，而不斷增加政府對非法移民、城市貧民、犯罪人口等的經濟資助，令這等人進一步懶惰、變壞、長期倚賴社會福利救濟。

美國自通過奧巴馬全民醫療保險之後，醫療體制並無改善。本來中產階級，靠僱主負擔的職員仍然靠原來的僱主投保 ，但因為 Obama Care，自付保險額則增加了負擔。

從前負擔不起自費醫療保險的個人，現在依法必須買保險。城市中產在職人口增加了負擔，非法移民、城市貧民則有各樣補助救濟，連一些監獄釋放出來的犯人，都可以獲得免費手提電話。

民主黨長期劫富濟貧的政策，造就大量的懶人與社會寄生蟲。民主黨在奧巴馬 8 年，因政治正確，走上一條邪路。

沒有任何政策刺激弱勢族群腳踏實地，為社會貢獻，卻將公共開支的負擔盡歸納稅人，長期造成極左意識形態，將窮人的命運歸納為美國社會對他們的照顧不周。

在美國的一位華人朋友，有這樣的心聲：「今天在美國發生的事情，本來是美國本身特定的文化問題。可是今天的民主黨大踏步地向左轉，把原本是文化差異、文化衝突的問題，上升到了政治正確的問題。今天這個原來推動進步的政黨，已經從美國社會的進步勢力，轉變成了一種顛覆美國傳統價值和正常社會秩序的、一股受極端主義控制的反動勢力。美國的民主黨正在被一群不明真相的理想主義者所盲目推動，被一群不懷好意的共產主義者所暗中利用。這一點你沒有生活在美國是很難感受到的。

在這個世界上，一些事情單從理論上去把它講通遠遠不夠，要弄懂美國今天的社會問題和政治鬥爭，首先必須生活在美國，從感受上弄懂，必須要有切膚之痛才能明白。」

是否偏激之論，住在美國的朋友可有同感？

民主黨會唔會收皮

美國本身已經好右翼，根本要d左翼平衡下

唔明你意思，咩叫「本身好右」？同更左嘅歐洲比？

唔識就靜啦

其實睇得出咩人搞事
騎劫民主，自由，種族平等，環保，言論自由
然後玩極端主義
變成一堆民主塔利班，種族平權塔利班
環保塔利班
所有野失去理性
將一d理想主義變為極端主義
搞臭西方民主制度

講緊你自己？

美國同歐洲整體黎講唔算左